浴室裡沒有人，水是我開的。

有一年情人節，室友和女朋友約會去了。我一個人在房間裏。我把浴室的燈燈開，把熱水燈開，浴室裏就霧氣騰騰透出光亮，像一個神跡顯現。我在隔著一個客廳的房間裏上網，寫日誌，發微博，假裝自己正在等一個女人洗完澡，出來陪我做愛，但其實水是我開的，浴室裏沒人。

我的室友回來了，帶著一個女孩，他很吃驚的看著浴室，

“你帶了人回來嗎？”

我本應該誠實，但真相太可悲了，我回復的是：“恩，我帶了人回來。”

他拍拍我，說好小子，真看不出來呀，那就不打擾你了，便神色隱秘的一笑，和他的女友鑽進他的房間了。

但其實浴室裏沒有人，水是我開的，過了一會，我覺得這樣很浪費，就把水關了回到自己的房間睡著了。

後來我的室友就跟人說，我有一個女友。別人就一問我，你有一個女友嗎。我怎麼說呢。我只能說是，恩，我有女朋友。

因為我不能告訴他們水是我開的，浴手室裏沒有人。

所以我度過了一段麻煩的日子。我不能和基友們出去了，因為他們聽說，我有個女友。

“去陪你的小情人吧”，他們一群人哄著趕走了我。

老闆福利發電影票，他們給了我兩張，我裝作很感謝的樣子，可是我從哪兒找另一個人陪我去看電影呢。所以我一個人，旁邊的位置上放著我的爆米花。

“你和你的女朋友吵架嗎？”他們問我，我該怎麼回答呢。我說，不經常吵，這是真的，恩，我們沒吵過架。

有些時候他們見不到我的女朋友，就很奇怪，為什麼見不到你的女朋友呢。而且有些心直口快的女孩說，你從不給你的女朋友買東西，還說，不吵架，就是冷戰了，分手了。所以我被她們拉著買了一些女人的小玩意，有些東西真的不錯，我想，在我送給她的時候，她會很高興吧。

後來他們還是沒有見過我的女朋友，一直都沒有。我怎麼辦？告訴他們浴室裏沒有人，水是我開的？不行，我說不出口。沒有辦法，我買了一些衛生巾，不常見的型號，還有唇膏，一些粉底。

有人走進我的房間，說這些東西是誰的。

“那些是我女朋友的，因為她有時候在我這裏過夜，所以我為她準備了一些常用品，比如衛生巾，這個是她特別用的那種。”

女人聽完淚眼婆娑，揪她男友的袖子，你看看人家的男朋友！她身邊的男人露出了不好意思的神色。

誰會不信我呢？誰會不信我有個女友呢。只是她性格怪異，不愛見人而已。

我隔三差下給衛生巾滴上可樂，扔進廁所的垃圾桶裏，我上班前在粉底上揩一下，抹在臉上。要是有一部相機留下每天我臥室內的照片，那些東西部在一天天減少，看起來就好像有個隱形女友一樣。反正人人都相信我有個女朋友，沒人會發覺浴室裏其實沒有人，水是我開的。

又過了很長時間，老闆找我去辦公室，面帶關切，莫名其妙給了我一天假，隔壁桌的兩個女孩面帶同情的看著我，鼓勵我，像我這麼好的男人，肯定能找到更好的。我才知道有人看到我一個人去看電影了，還看到我一個人坐了兩個人的位子，在電影中間哭。

哦，原來我是失戀了，雖然那部片子很感人啊！

我簡直想痛駡自己一頓，這是早就可以通往解脫的一條路，我早就該這麼說啊！衛生巾和粉底太貴了，化妝品我都買了Chanel的。我不知不覺這麼過了好長時間，都沒有錢付房租了！

我揪著自己的頭髮，很痛苦的樣子，我看見她們又捂著嘴，用手護住鼻樑兩邊，向眼睛裏扇風，背過頭。終於，還是有一個人忍不住還哭了。

我沒哭，我跟我女友沒什麼感清。

我又單身了，吃過兩頓安慰飯之後，一切又回歸了生活的平靜，有女孩要給我介紹女朋友。

“他為她女友買專用的衛生巾呢！”她們不厭其煩的說，講了很多我部不知道的癡情故事。是嗎？那個介紹來的女孩偏過頭來看一眼我

我怎麼辦，我只能說，是啊，難道要我告訴她，浴室裏沒有人，水是我開的。

我跟那個女孩出去了兩次，後來她委婉的把這事分了

“你的心裏空落落的，我感覺你還愛著她，我沒信心取代這個位置。“她眼紅紅的。臨走，還給我一擁抱。

這姑娘真有意思。我沒有女朋友，浴室的水是我開的。但我不能告訴他。

後來就沒人給我介紹女朋友了

經她這麼一點撥，我開始想念起我的前女友來，然後我想起來，我沒有一個前女友啊，浴室裏沒有人，水是我開的。

又到了一年情人節，還是那個室友，和一個不同的姑娘出去了，我一個人在屋裏上網

我那時候想，不知道那一年情人節，我究竟是因為什麼把浴室裏的熱水燈開呢？我一個人點著一根煙，在昏暗的燈光裏，感覺很靜，想了很久，突然想起來，原來我是在想像有一個女孩是屬於我的。

沒有抗拒這誘惑力，我打開燈，扭開熱水，浴室裏就霧氣騰騰透出光亮，像一個神跡顯現。這時候，我的室友摟著那個女孩回來了，他看著浴室，先是好奇，接著露出了驚訝和欣喜的神色

“是她回來了?”

他旁邊的女孩看起來高興極了，對我室友說：“是你跟我說的那個嗎，是他以前那個女朋友嗎？”

兩個人調子都變了，在客廳裏高興的又蹦又跳，好像約瑟和馬利亞。

不，我說。

浴室裏沒有人，水是我開的。

想了很久，突然想起來，原來我是在想像有一個女孩是屬於我的。

沒有人是屬於我的

月經

妳是不是我編出的一個謊？

見證潮文誕生

上一次開已經係幾年前

您是我腦海中的想像

見證左好多年

我的記憶交纏不清 疑點重重
關於妳的一切都已染上濕氣
是不是所有回憶終會趨向虛構？

那不是回憶

FYI

Chow post 9

咁係咩